[大灣區機遇]愛國籃絲內地受傷回港就醫 收費坐地起價$4,100變$7,000

北京日前公佈的《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，聲稱將開展「非急重病人跨境陸路轉運服務」。然而，近日卻有港人北上旅遊遇到車禍弄傷腰骨，於是電召內地私人救護車載她回港，原定收費為3,500元人民幣（下同，約4,091港元），但司機一上車便索取200元（233港元）利是，醫護人員在運送途中更「坐地起價」要求再加2,500元（約2,922港元），她無計可施，最後惟有就範，卻感慨「大陸真是無法無天」。有網民怒指，所謂大灣區優質生活圈的神話，已經不攻自破

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

影片推介

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

主頁

即時

動新聞

日報

周刊

動Live

立法會

動直擊

即時分類

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

影片推介

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

【跨境白車】港人內地受傷回港就醫 收費坐地起價$4,100變$7,000

10小時前

283.4K

即時兩岸

（新增內容）北京日前公佈的《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，聲稱將開展「非急重病人跨境陸路轉運服務」。然而，近日卻有港人北上旅遊遇到車禍弄傷腰骨，於是電召內地私人救護車載她回港，原定收費為3,500元人民幣（下同，約4,091港元），但司機一上車便索取200元（233港元）利是，醫護人員在運送途中更「坐地起價」要求再加2,500元（約2,922港元），她無計可施，最後惟有就範，卻感慨「大陸真是無法無天」。有網民怒指，所謂大灣區優質生活圈的神話，已經不攻自破。

相關新聞：【黃夏蕙契媽大陸遇車禍】苦主丈夫親述事發經過 不滿內地救護體制錢行先

廣告

涉事港人Susan Tse本月10日在facebook透露此事，至本月18日，她又將當日被「坐地起價」的現場影片上載到facebook，隨即被網友瘋傳。不過，Susan並未有交代究竟她到內地哪處地方旅遊。而她在facebook上提及的內地救護車收費，亦與她在影片中提及的數字有些出入。
據稱，Susan在大年初二（2月6日）到內地旅行，在旅遊巴上坐在最後一排。突然間，她在旅遊巴上「像飛機遇上氣流一樣」感到劇烈震動，她幸有佩戴安全帶，只弄傷腰骨。但她到醫院照X光後，便立即回家，醫院為她召喚救護車送她回香港，原先談好收費3,500元。
相關新聞：【跨境白車】北上遇事故點算好？ 常平直送香港要$1.8萬
但救護車司機卻索取200元利是，隨車出發的醫護人員又在途中要求再加收2,500元服務費。醫護人員等她支付該筆費用後，才肯罷休。Susan無奈下，數點現鈔後交給醫護人員。隨行的友人則表示，回港後會再作出投訴。
《蘋果》記者暫未能接觸到Susan，但從她張貼在facebook的相片可見，Susan交遊廣闊，在醫院治療期間，「祥嫂」洪金梅及人稱「夏蕙姨」的黃夏蕙等影藝界人士及前輩均有前往探病，並與她合照。
據Susan的朋友表示，Susan當日受傷，內地醫護人員曾要求她依不同價格選擇到不同等級醫院治療或返港，Susan最後付錢回香港就醫。
香港網民對Susan的遭遇反應不一。有網民說：「係咁架啦....咁你返上面醫定香港醫？」亦有網民稱；「呢啲咪係林鄭成日叫嘅把握大灣區機遇，香港人做水魚送錢俾人使。

藍絲：事主一定有啲對自己不利既野無講出來

為人民幣服務！

為左國家，7k算得係咩？

唔洗油錢咩